日蝕中

香港電台視像新聞 RTHK VNEWS
25分鐘 ·
本港下午出現日偏食現象。日偏食於下午2時37分開始，天文台指，到了下午4時08分「食甚」時，太陽有89%直徑被月球阻擋，到了5時25分日食就會結束。

今日是自2012年來，香港可觀看的日食現象中食分最高的一次，下次更高食分的日食要待2070年才會出現。而下次能夠在香港觀看的日食將於2023年4月20日出現，屆時的日偏食僅可勉強觀看。

（爾超軍攝）
#香港電台 #日偏食 #天文台 #食甚